let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: " بم تتميز المواد الغذائية التي يتم بناؤها داخل خلايا النبات الاخضر؟",
        answer: "معقدة التركيب و عالية الطاقة",
        options: [
            "بسيطة التركيب و عالية الطاقة",
            "معقدة التركيب و منخفضة الطاقة",
            "معقدة التركيب و عالية الطاقة",
            "بسيطة التركيب و منخفضة الطاقة"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "أي مما يلي لا يميز الكائنات غير ذاتيةالتغذية؟",
        answer: "تحصل علي غذائها في صورة مواد بسيطة التركيب",
        options: [
            "تحصل علي غذائها في صورة مواد عضوية",
            "تحصل علي غذائها في صورة مواد عالية الطاقة",
            "تحصل علي غذائها في صورة مواد بسيطة التركيب",
            "تعتمد علي غيرها في الحصول علي غذائها"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "لا تستطيع النباتات الخضراء أن تعيش في اعماق بعيدة في المحيطات و ذلك لأنه",
        answer: "شدة الضوء منخفضة جدا",
        options: [
            "لا توجد التربة المناسبة لتثبيت جذور النباتات",
            "تركيز الاكسجين عالي جدا في الاعماق البعيدة",
            "شدة الضوء منخفضة جدا",
            "تركيز ثاني أكسيد الكربون منخفض جدا"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "ما العضو اللذي يفرز انزيمات هاضمة لجميع أنواع الغذاء؟",
        answer: "البنكرياس",
        options: [
            "المعدة",
            "بطانة الامعاء الدقيقة",
            "الحوصلة الصفراوية",
            "البنكرياس"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "تؤدي اصابة النبات بأحد الفطريات الي نقص تخليق الكلوروفيل في خلاياه . أي مما يلي من النتائج المترتبة علي هذا النقص؟",
        answer: "نقص كمية الجلوكوز المتكون من البناء الضوئي",
        options: [
            "عدم تكون المرافقات الانزيمية",
            "في التفاعلات الضوئية APT عدم تكون",
            "للستروما CO2 عدم دخول",
            "نقص كمية الجلوكوز المتكون من البناء الضوئي"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "أي مما يلي ليس من الانزيمات الهاضمة بالجهاز الهضمي في الانسان؟",
        answer: "الانتيروكينيز",
        options: [
            "الانتيروكينيز",
            "الببسين",
            "التربسين",
            "الليبيز"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "ما العضو اللذي يمكن استئصاله دون أن يؤثر علي حياة الانسان؟",
        answer: "المعدة",
        options: [
            "الكبد",
            "البنكرياس",
            "المعدة",
            "الأمعاء الدقيقة"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "ما نتيجة نقص نسبة السكر في الفجوات العصارية لطحلب نيتلا يعيش في بركة فقيرة من عنصر الكلور رغم احتياجه له؟",
        answer: "تقل عملية النقل النشط",
        options: [
            "يزداد امتصاص عنصر الكلور",
            "يقل امتصاص الماء",
            "تقل عملية النقل النشط",
            "يزيد معدل انتاج النشا"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "؟ADPاليATP اي مما يلي في تفاعلات عملية البناء الضوئي يتزامن معه تحويل جزيئات",
        answer: "CO2 اختزال",
        options: [
            "شطر جزئ الماء",
            "NADP اختزال",
            "فسفرة ضوئية",
            "CO2 اختزال"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "النباتات الاتية تتميز بضغوط أسموزية عالية؟",
        answer: "النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء المالح",
        options: [
            "النباتات العادية و نباتات بيئة الماء العذب",
            "النباتات العادية و الصحراوية",
            "النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء العذب",
            "النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء المالح"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "ما المركبات التي يتأثر تركيبها في البلاستيدة الخضراء بنقص عنصر النيتروجين؟",
        answer: "الانزيمات",
        options: [
            "الانزيمات",
            "PGAL",
            "الجلوكوز",
            "النشا"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "ما المواد الغذائية التي يعاد بناء مكوناتها حتي تعمل كعازل يحمي الجسم من برودة الجو؟",
        answer: "الفول السوداني و السمسم",
        options: [
            "الخضراوات والفواكه",
            "اللحوم و البيض",
            "اللحوم و الخضراوات",
            "الفول السوداني و السمسم"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "الهدف من تحول اللبن في معدة الأطفال الرضع الي مادة متخثرة(متجبنة) هو اتاحة الفرصة للاستفادة من محتوي اللبن من؟",
        answer: "البروتين",
        options: [
            "السكر",
            "البروتين",
            "الاملاح المعدنية",
            "الدهون"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "أي مما يلي لا يسبب وجود نسبة عالية من الدهون في فضلات الجهاز الهضمي؟",
        answer: "HCIخلل في افراز",
        options: [
            "خلل في عمل البنكرياس",
            "خلل في عمل انزيم الليبيز",
            "خلل في افراز العصارة الصفراوية",
            "HCIخلل في افراز"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "في ضوء فهمك لألية عمل الانزيم , أي مما يلي يمثل ناتج تفاعل انزيمي و قادر علي التنشيط المتخصص في نفس الوقت؟",
        answer: "التربسين",
        options: [
            "الببسين",
            "الانتيروكينيز",
            "التربسين",
            "المالتيز"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "اذا علمت أن نبات البرسيم هو العائل لنبات الحامول , أي مما يلي يمكنك استنتاجه؟",
        answer: "خلو نبات الحامول من الكلوروفيل و احتواء نبات البرسيم علي جذوز حقيقية",
        options: [
            "خلو نبات البرسيم من الكلوروفيل و احتواء نبات الحامول علي جذوز حقيقية",
            "خلو نبات الحامول من الكلوروفيل و احتواء نبات البرسيم علي جذوز حقيقية",
            "احتواء نبات البرسيم علي الكلوروفيل و احتواء نبات الحامول علي جذوز حقيقية",
            "خلو نبات البرسيم من الكلوروفيل و غياب الجذوز من نبات الحامول"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "أي مما يلي يحتوي علي أعلي نسبة من حببيات النشا؟",
        answer: "النسيج العمادي",
        options: [
            "النسيج العمادي",
            "النسيج الأسفنجي",
            "نسيج الخشب",
            "نسيج اللحاء"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "أي مما يلي ينطبق علي السطح العلوي للورقة النباتية؟",
        answer: "أكثر اخضرارا من سطحها السفلي",
        options: [
            "أكثر اخضرارا من سطحها السفلي",
            "أقل اخضرارا من سطحها السفلي",
            "له نفس درجة اخضرار سطحها السفلي",
            "يتباين اخضراره مع السطح السفلي بحسب شدة الاضاءة"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "أي العبارات التالية صحيحة بالنسبة للتفاعلات الضوئية و اللاضوئية؟",
        answer: "يشترط حدوث التفاعلات الضوئية لحدوث التفاعلات اللاضوئية",
        options: [
            "يشترط حدوث التفاعلات اللاضوئية لحدوث التفاعلات الضوئية",
            "يشترط حدوث التفاعلات الضوئية لحدوث التفاعلات اللاضوئية",
            "يشترط حدوث كلا منهما في نفس التوقيت",
            "لا يشترط حدوث أي منهما لحدوث الاخر"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "أي مما يلي يفسر سبب استخدام نظير الكربون و عدم استخدام نظير الاكسجين في تجربة كلفن؟",
        answer: "الاكسجين يدخل في تركيب جميع نواتج البناء الضوئي",
        options: [
            "الاكسجين المتصاعد مصدره الماء",
            "فقط CO2 المواد الاولية المكونة للفوسفوجليسر الدهيد توجد في ",
            "الاكسجين يدخل في تركيب جميع نواتج البناء الضوئي",
            "نظير الكربون يسهل تتبعه عن نظير الاكسجين"
        ]
    },
];